\documentclass[
	a4paper
]{scrreprt}

%%% PACKAGES %%%

% PDF/A Compliance
\usepackage[a-2b,latxmp]{pdfx}

% add unicode support and use german as language
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Use Helvetica as font
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Better tables
\usepackage{tabularx}

% Better enumerisation env
\usepackage{enumitem}

% Use graphics
\usepackage{graphicx}

% Have subfigures and captions
\usepackage{subcaption}

% Be able to include PDFs in the file
\usepackage{pdfpages}

% Have custom abstract heading
\usepackage{abstract}

% Need a list of equation
\usepackage{tocloft}
\usepackage{ragged2e}

% Better equation environment
\usepackage{amsmath}

% Symbols for most SI units
\usepackage{siunitx}

\usepackage{csquotes}

% Clickable Links to Websites and chapters
\usepackage{hyperref}

% Change page rotation
\usepackage{pdflscape}

% Symbols like checkmark
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pifont}

\usepackage[absolute]{textpos}

% Glossary, hyperref, babel, polyglossia, inputenc, fontenc must be loaded before this package if they are used
\usepackage{glossaries}
% Redefine the quote charachter as we are using ngerman
\GlsSetQuote{+}
% Define the usage of an acronym, Abbreviation (Abbr.), next usage: The Abbr. of ...
\setacronymstyle{long-short}

% Bibliography & citing
\usepackage[
	backend=biber,
	style=apa,
	bibstyle=apa,
	citestyle=apa,
	sortlocale=de_DE
	]{biblatex}
\addbibresource{Referenzen.bib}
\DeclareLanguageMapping{ngerman}{ngerman-apa}

%%% COMMAND REBINDINGS %%%
\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}
\newcommand{\notmark}{\textbf{\textasciitilde}}
% Pro/Con item https://tex.stackexchange.com/questions/145198/change-the-bullet-of-each-item#145203
\newcommand\pro{\item[$+$]}
\newcommand\con{\item[$-$]}

% Define list of equations - Thanks to Charles Clayton: https://tex.stackexchange.com/a/354096
\newcommand{\listequationsname}{\huge{Formelverzeichnis}}
\newlistof{myequations}{equ}{\listequationsname}
\newcommand{\myequations}[1]{
	\addcontentsline{equ}{myequations}{\protect\numberline{\theequation}#1}
}
\setlength{\cftmyequationsnumwidth}{2.3em}
\setlength{\cftmyequationsindent}{1.5em}

% Usage {equation}{caption}{label}
% \indexequation{b = \frac{\pi}{\SI{180}{\degree}}\cdot\beta\cdot 6378.137}{Bogenlänge $b$ des Winkels $\beta$ mit Radius 6378.137m (Distanz zum Erdmittelpunkt am Äquator)}{Bogenlaenge}
\newcommand{\indexequation}[3]{
	\begin{align} \label{#3} \ensuremath{\boxed{#1}} \end{align}
	\myequations{#3} \centering \small \textit{#2} \normalsize \justify }

% Todolist - credit to https://tex.stackexchange.com/questions/247681/how-to-create-checkbox-todo-list
\newlist{todolist}{itemize}{1}
\setlist[todolist]{label=$\square$}

% Nested Enumeratelist credit to https://tex.stackexchange.com/a/54676
\newlist{legal}{enumerate}{10}
\setlist[legal]{label*=\arabic*.}

%%% PATH DEFINITIONS %%%
% Define the path were images are found
\graphicspath{{./img/}{./appendix/}}

%%% GLOSSARY ENTRIES %%%
\makeglossaries
\newacronym{RFID}{RFID}{Radio-Frequency Identification}
\newglossaryentry{HF}{name={HF},description={High Frequency, RFID Tags im Frequenzbereich von 3-30MHz}}
\newglossaryentry{UHF}{name={UHF},description={Ultra High Frequency, RFID Tags im Frequenzbereich von 0.3-30GHz}}
\newglossaryentry{DLL}{name={DLL},description={Dynamic Link Library, eine dynamisch ladbare Programmbibliothek}}

%%% DOCUMENT %%%

\begin{document}

\include{include/HSLU_Preamble}

\pagenumbering{Roman}

\begin{abstract}
	Das Ziel dieser Arbeit ist es, mittels einer Machbarkeitsstudie zu ermitteln, ob es technisch und finanziell möglich ist, die vollautomatische Suche eines Einzelexemplars in der Kooperativen Speicherbibliothek in Büron zu realisieren. Über 16 Wochen wurden Recherchen durchgeführt, zwei Konzepte ausgearbeitet, über identifizierte Unklarheiten Versuche mit erworbener Hardware durchgeführt und aufgrund der Ergebnisse dieser eine Machbarkeitsstudie geschrieben. In dieser wird beschrieben, wie das Problem von deplatzierten Einzelexemplaren vor der Einlagerung gelöst werden kann. Dabei werden Aufwendungen von rund 20'000 Franken für die Entwicklung identifiziert. In dieser Projektdokumentation wird beschrieben, wie der Stand der Technik in Bezug auf RFID im Moment aussieht und die gewählte, agile Projektmethode erläutert. Es werden die zwei erarbeiteten Konzepte vorgestellt, von welches eines in der Machbarkeitsstudie berücksichtigt wurde, und die Realisierung einer Referenzimplementation dieses Konzeptes beschrieben. Diese Referenzimplementation wurde vor Ort getestet und damit das gewählte Konzept validiert. Weiter wird in der Evaluation und Validation dargestellt, dass die identifizierten Anforderungen erfolgreich erreicht werden konnten und was im Projektverlauf funktioniert hat. Dabei werden sowohl die technischen Hilfsmittel, wie auch die entwickelten Arbeitsprozesse betrachtet. Im Ausblick wird das weitere Vorgehen für das Folgeprojekt erläutert und Empfehlungen für das Folgeteam ausgesprochen. Die Arbeit schliesst mit dem Fazit des Projektteams ab.
\end{abstract}

\tableofcontents

\clearpage
\pagenumbering{arabic}

\include{include/Einleitung}

\include{include/Stand_der_Technik}

\include{include/Methode}

\include{include/Ideen_und_Konzepte}

\include{include/Realisierung}

\include{include/Evaluation_und_Validation}

\include{include/Ausblick}

\newpage

\pagenumbering{Roman}

\appendix

\printglossary

\listoffigures

\listoftables

\listofmyequations \pagebreak

\printbibliography

\include{include/Anhang}

\end{document}
